［美國法案］庇護港人法案

好似冇咩人知有呢條bill，但個人認為呢條bill好重要

呢條Bill係由Senator Ben Sasse係5月30號提出，名為Hong Kong Victims of Communism Support Act，又或者叫做Hong Kong Asylum Bill

我認為呢條Bill有兩點好值得香港人推

第一係有巴打（世柒都有講）提過呢條Bill定義左香港人Hong Konger。如果呢隻字正式係美國既法例上出現，絕對係香港民族既一個里程碑，對香港民族、香港人身份認同同香港人正名都有好處。香港人呢個名稱將會係中美抗衡之際帶到國際舞台。正如而家已經冇人叫台灣人做Taiwan Chinese一樣，呢條Bill會係為香港人正名既關鍵。如果唔想再俾人叫Hong Kong Chinese，咁一定要推爆條bill!

第二係，唔好俾五毛帶到風向，分化到移民同唔移民既人。香港既情況同西藏其實有d相似，若果當日西藏流亡政府、達賴喇嘛唔逃到美國，根本連政府都籌組唔到、基本政治實力都凝聚唔到，可能會變到好似維吾爾族咁，冇人冇實力冇話語權，咩都冇。呢一條bill其實似乎係為香港流亡到美國鋪路，等香港人可以逃到美國，成立臨時政府，聯合對抗中共。

世柒：

Hong Kong Victims of Communism Support Act:

Press release: